\poemtitle{Слова}
\settowidth{\versewidth}{Как сон, для вечности рожденный,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Слова, как дождь, стекают по рукам.\\*
  В тяжелых замыслах и приговорах\\*
  Я вижу волю непроснувшихся богов.\\!

  От снов очнувшаяся роща,\\*
  Так тоща, шепчет в сентябре:\\*
  <<Ложись, забудь тревоги, будь во мне>>.\\!

  Искал твое лицо в толпе безликой,\\*
  Собачий вой не глушит стон,\\*
  Какой-то дикий, неумытый,\\*
  Как сон, для вечности рожденный,\\*
  И смерть не разлучает днём.\\!

  И во бреду найдем спасенье.\\*
  И так блуждаем в полутьме.\\*
  Весенний ветер --- не веселье ---\\*
  Свет, догарающий в тебе.\\!

  Ты, удаляясь, таешь в мраке,\\*
  Слова, как воск, стекают по губам.\\*
  Мы убиваем время, просто тратим.\\*
  Смерть возвращает смысл словам.\\!

  \attrib{$20\frac{17}{X}08$}
\end{verse}
